\chapter{Premium-Account}
Hier sind Möglichkeiten gesammelt welche als Bonus für einen
Premiumaccount in Betracht kommen.

\section {Längere Aufbewahrungszeit für Diplos}
Die Nachrichten welche von Spieler zu Spieler geschrieben werden, sind nur
für einen begrenzten Zeitraum für den Empfänger lesbar, danach werden
sie entsorgt. Hierbei wird der Aufbewahrungszeitraum für den Empfänger
erweitert.\\
Es ist zu überlegen, ob der bisherige Aufbewahrungszeitraum für einen
Nicht-Premium-Account verkürzt wird,

\section {Kategorisierung der Freundesliste}
In der Freundesliste wird nicht unterschieden warum ein anderer Spieler auf der
Liste ist. So ist es, gerade bei grösseren Listen nicht mehr Müglich zu
erkennen ob eine Person nun aufgrund der Nation, echter Freundschaft, eines
Passierscheines oder aufgrund des Rollenspieles auf der Freundesliste landete.
Ein Premium-Account kann hierzu jedem Eintrag eine kleine Markierung geben
welche dies direkt anzeigt.

\section {Notizen in der KE-Liste}
Zu jedem Eintrag in der KE-Liste kann ein Premium-User direkt eintragen warum
diese Person auf der KE-Liste landete. Wird ein Account aufgrund einer
Nations-KE auf Krieg gesetzt, wird hier ein automatischer Eintrag generiert.

\section {Automatischer Mailversand alter Diplos.}
Bei einem regulären Account werden alte Nachrichten nach einem Monat
gelöscht. Dies kann, wenn Spieler nicht darauf achten, dazu führen das alte,
eventuell noch wichtige, Nachrichten für immer gelöscht werden.
Bei einem Premium-Account werden diese Nachrichten nicht nur gelöscht, sondern
vorher an die mit dem Account verknüpfte E-Mail-Adresse verschickt. So
können einem Premium-Account keine Nachrichten mehr verloren gehen.
 
\section {Automatischer Mailversand wenn ein Lager vollgelaufen}
Wenn ein Lager nach einer Produktionsrunde voll ist, wird eine E-Mail
generiert und an die mit dem Account verknuepfte Adresse verschickt.
Dieser Punkt kann als kritisch angesehen werden, denn so könnten
Controller von Multi-Slaves es leichter haben diese zu verwalten.

\section {Einfluss auf Name und Geschlecht von NPCs}\index{NPC-Name}
Im Normalfall muss ein Spieler mehrfach NPCs anwerben um eine gewünschte
Kombination des Namens, Geschlechtes und des Glaubens zu erhalten. Ein
Premiumnutzer soll dies direkt bei der Anwerbung ändern können. Dieser Punkt
kann als kritisch angesehen werden, da indirekt AP-Vorteil entsteht wenn ein
Spieler eben nicht mehr auf gut Glück NPCs anwerben, entlassen, anwerben,
entlassen muss.

\section {Automatischer Mailverand definierbarer Diplotypen}
Es gibt Diplo-Arten, welche rein statistisch für eine Auswertung interessant
sind, jedoch selten ein direktes Interesse erzeugen. Diplos welche vom System
generiert werden, können vom Spieler direkt nach Art getrennt dafür bestimmt
werden, bei Erzeugung oder in Form einer täglichen Zusammenfassung an die mit
dem Account verbundene E-Mail-Adresse verschickt zu werden.\\
Dies können zum Beispiel Routennutzungen ebenso Schulausbildungen sein.
 
\section {Sortierfunktion der Gegenstandsliste}
Sortierfunktion für Gegenstandsliste zur besseren übersicht, kombiniert
mit einer übersichtsseite wie viele Gegenstände insgesamt vorhanden
sind. Bisher ist die Gegenstandsliste in Insulae eher funktional. Durch die
Bereitstellung von individuellen Sortiermöglichkeiten (jQuery) liesse sich
hier der Bedienkomfort erhöhen.

\section {Sortierfunktion für Warenübersicht.}
Wie bereits bei der Gegenstandsliste kann hier mit jQuery gearbeitet werden um
im Browser des Nutzers entsprechende Sortierungen anzubieten. Beispiel:
Sortierung der Gebäude nach Lagerauslastung.

\section {Automatische KE-übernahme}
Erweiterung des Diplomatiesystemes um einzustellen das KEs des
Nations\-führ\-ers automatisch, sofern AP vorhanden sind, vom Premiumnutzer
übernommen werden. Dies ist als kritisch zu betrachten, da auch hier der Multi-Controller so massenhaft KEs von seinen Slaves aus generieren kann ohne sich bei diesen noch einzuloggen.

\section {Restlaufzeit in Gebäuden}
In Pro\-duktions\-gebäuden Rest\-lauf\-zeit anlisten. So kann zum Bei\-spiel
in einem Magier\-turm angezeigt werden wie viele Run\-den mit den aktuellen
Waren noch produziert werden kann. $\rightarrow$ Dies kann auch in der
übersichts\-seite auf\-genommen werden.

\section {Hochrechnung der Stadtversorgung}
Hochrechnung wie viele Runden eine Stadt mit den aktuellen Lagerbeständen
versorgt ist. Bisher legen Buergermeister meist eine eigene Excelliste an, in
welcher sie ihre Stadtrunden planen (Stadtverwaltung.xls als BEispiel)

\section {Umbenennung des Gladiators}\index{Gladiator}
Wenn der Hauptcharakter umenannt wurde, behält der Gladiator den alten
Namen. Hiermit wird ein Spieler in die Lage versetzt den Namen des Gladiators
auf den aktuellen HC-Namen zu setzen.

\section {Erweiterte Historienabfragen}
Ein Premiumnutzer soll effizientere Wege erhalten die Historie zu
durchsuchen. Ebenfalls sollen ihm mehr Ergebnisse angezeigt werden.
Beispiel: Auswahl aller Eintragungen welche die eigene Nation betreffen.

\section {Nationsstatistiken für Nationsführer}
Ein Nationsführer soll die Möglichkeit erhalten weitere, detailliertere
Informationen über seine Nation abzufragen. Denkbar ist eine Seite auf der die
Durchschnittsruhmwerte, der Min- und Maxwerte aufgelistet werden. Oder wieviele
PP durchschnittlich jeder in der Nation erhält. Hier kann fast jeder
zählbare Wert herangezogen werden.

\section {Chatfarbe in Hexform angeben}\index{Chatfarbe}
Bisher kann ein Spieler nur aus einer vordefinierten Palette von Farben für
seine Chatfarbe w{a}hlen. Ein Premiumnutzer kann diese Farbe mittels eines
Hexcodes wie er auch in HTML verwendet wird angeben. Besser: die Nutzung eines
mittels Ajax bereit gestellten Farbkreises.
 
\section {Automatische Änderungsmeldugen an der Engine}
Da nicht jeder Spieler regelmässig die Seite mit den letzten äenderungen
aufruft, kann sich ein Spieler hierrüber auch per E-Mail informieren lassen.
Diese Option ist an- bzw. abschaltbar.

\section {Rechner innerhalb des Spieles}
Bisher sind verschiedene Rechner (Ausbildungsrechner sei als Beispiel genannt)
nur extern, also von Dritten, verfügbar. Diese werden einem Premiumnutzer
direkt innerhalb des Spieles zur Verfügung gestellt, der Nutzer muss also für
die Informationen Insulae nicht erst verlassen.\\
Ein Vorteil für den Nutzer ist hierbei sicherlich die ständige Aktualität
der Rechner.

\section {Anpassbare (RPG-)Foren-Signatur}
Premiumnutzer dürfen entscheiden welche Titel angezeigt werden sollen.
Ausgenommen hiervon sind ÑStraf-ÑTitel wie der unfähige Diener.
 
\section {Tagebuch im Profil}
Premiumnutzer erhalten technisch gesehen ein Blog in welchem sie eigene
Einträge vornehmen können.\\
Denkbar ist auch optional die automatische Eintragung von Meldungen wie Die 10.
Ratte.\\
Dies kann auch gegebenenfalls dazu führen das das Geschichtsforum entschlankt
wird, da dort nicht mehr so viele Tagebücher gelistet werden.

\section {Erlaubnis Schiffe umzubenennen}\index{Schiffname}
Schiffsnamen können von Premiumnutzern direkt bei Kauf eines Schiffes
eingetragen werden. Hierfür ist kein Quest notwendig.
 
\section {Menü um frei definierbare Hotlinks erweitern}
Um schnell auf gewuenschte Informationen zugreifen zu können, erhalten
Premiumnutzer die Gelegenheit mehrere frei definierbare Hotlinks im Normalen
Menue anzeigen zu lassen. So kann zum Beispiel ein Spieler der seine Stadt
verwalten will, einen Link zur Stadtverwaltung als Hotlink definieren.

\section {Einnahmen-/Ausgabenübersicht}
Bisher wird in Insulae kein Buch darueber gefuehrt, welche Einnahmen ein
Spieler erhält und welche Ausgaben er getätigt hat. Hier kann angesetzt
werden und Spielern eine solche uebersicht anbieten. Die Informationen als
solche liegen bereits in den Loggin-Daten vor.

\section {Befüllungsübersicht für Gebäude}
Für Gebäude eine übersicht über Warenbefüllungen /
-entnahmen im Stile von [Datum ñ Wer ñ Was ñ Flussrichtung]. Auch wenn diese
Information über die Nachrichten bereits bekannt gemacht wird, ist eine
tabellarische übersicht aufschlussreicher und bequemer zu lesen.

\section {Startseite nach dem LogIn wählbar machen}
Derzeit ist der Gruppenschirm eingetragen. Premiumnutzer können eintragen
direkt auf die Diplomatieseite / Stadtmenü / etc. zu gelangen.

\section {Erweiterte Mordauskunft}
Bisher ist, bis auf Einträge in der Historie, für einen Spieler nicht
einsehbar wen er im PvP getötet hat. Diese Information wird einem
Premiumnutzer tabellarisch zur Verfuegung gestellt mit den Spalten [Datum ñ Wen]

\section {Start-XP fuer NPCs}
Die angeworbenen NPCs von bezahlten Accounts erhalten bei der Anwerbung bereits
50.000 Erfahrungspunkte. Dies ist zomit ein direkter AP-Vorteil für
Abonnenten. Aufgrund der Art des Vorteiles kann damit ein Abonnement gerade
für Neueinsteiger interessant sein da ihre Charaktere so Vorsprung erhalten.
