\chapter{Sofortige Auswirkungen}
Diese Gegenstände stehen sofort zur Verfügung nachdem sie erworben wurden und
verschwinden meist nach der Benutzung. Sie können mehrfach erworben
werden.\\
Bisher sind noch keine Vorschläge gemacht worden damit Spieler direkte Vorteile
im Kampf gegen andere Spieler erhalten. Solches können Waffen und Rüstungen
sein oder auch einzigartige Zaubersprüche.

\section {Umbennenung eines Schiffes}\index{Schiffname}
Hiermit wird ein Spieler in die Lage versetzt eines seiner Schiffe, und zwar
exakt eines, mit einem individuellen Namen zu versehen.

\section {Umbenennung eines NPCs}\index{NPC-Name}
Ein einziger NPC eines Charakters, unabhängig von dessen Aufenhaltsort,
kann mit einem neuen Namen versehen werden. Dieses Objekt kann mehrfach
erworben werden, um so zum Beispiel die gesamte Laufgruppe anzupassen. Der
Hauptcharakter kann hiervon nicht profitieren.

\section {Umbenennung des Gladiators}\index{Gladiator}
Wenn der Hauptcharakter umenannt wurde, behält der Gladiator den alten
Namen. Hiermit wird ein Spieler in die Lage versetzt den Namen des Gladiators
auf den aktuellen HC-Namen zu setzen.
 
\section {Reduzierung der Bauzeiten um einen Tag für ein
Gebäude}\index{Bauzeit}\index{Kaufobjekt} Mit Hilfe dieser Transaktion kann
die Bauzeit eines Gebäudes um einen Tag reduziert werden. Ein Gebäude von nur einem Tag Bauzeit ist damit sofort
fertig gestellt, eines mit zweien nach einem etc. Pro Gebäude kann diese
Transaktion nur einmal angewendet werden.

\section {Kauf eines Premium-Schiffes}\index{Schiffkauf}\index{Kaufobjekt}
Spezielle Schiffe stehen im Premiumshop bereit. Diese unterscheiden sich von
den regulären das sie höhere Reichweite, mehr Laderaum aufweisen oder
schneller durch die See fahren.
 
\section {Kauf eines Premium-Lasttieres}\index{Tierkauf}\index{Kaufobjekt}
Spezielle Lasttiere stehen im Premiumshop bereit. Diese weisen eine höhere
Tragfähigkeit oder geringe AP-Einbu\ss en auf wie die regulär in Insulae
erhältlichen Lasttiere.
 
\section {Kauf von Wohnrecht}\index{Wohnrecht}\index{Kaufobjekt}
Wenn ein Spieler seinem Charakter ein Wohnhaus gönnen will jedoch nicht die
entsprechende Ehrung durch einen Konvent erhält, kann das Wohnrecht auch
gekauft werden. Es wird bei der Anzeige der Wohnung ein kleines Icon
dargestellt damit zu erkennen ist woher das Wohnrecht stammt.

\section {Rassenwechsel eines NPCs}\index{Rassenwechsel}\index{Kaufobjekt}
Ein frisch angeworbener NPC kann nachträglich zu einem Angehörigen einer
anderer Rasse umgestellt werden.\\
Dies ist nur möglich wenn der NPC insgesamt zwischen 0 und 1000
Erfahrungspunkte bisher besitzt.

\section {Rassenwechsel}\index{Rassenwechsel}\index{Kaufobjekt}
Hiermit kann die Rasse eines Charakters, auch des Hauptcharakters gewechselt
werden. Es stehen als Zielrasse auch Rassen der Kategorie 2, jedoch nicht der
Kategorie 3 und höher zur Verfügung und damit auch Rassen welche nicht
bei der Charaktererschaffung gewählt werden können.\\
Dies kann zu jeder Zeit getan werden und hat daher höher gewertet zu werden
wie der Rassenwechsel eines NPCs.\\
Ein hiermit gelegter Charakter erhält für einen Monat einen geringeren Gewinn
von Erfahrungspunkten in Höhe von 20\%.